const questions = [
    {
        question: "לאיזו מדינה יש את הגבול הכי ארוך עם ישראל?",
        options: ["ירדן", "מצרים", "סוריה", "לבנון"],
        answer: "ירדן"
    },
    {
        question: "מה ההר הגבוה בישראל?",
        options: ["תבור", "ארבל", "כרמל", "חרמון"],
        answer: "חרמון"
    },
    {
        question:" מי מבין הבאים חיבר את השיר- התקווה- ההמנון הלאומי של ישראל?",
        options: ["נפתלי הרץ אימבר", "לאה גולדברג", "אייל גולן", "שירי מיימון"],
        answer: "נפתלי הרץ אימבר"
    },
    {
        question:"מי הייתה האישה שכיהנה כראש ממשלה בישראל?",
        options: ["חנה סנש","גולדה מאיר", "אושרת קוטלר", "ציפי לבני"],
        answer: "גולדה מאיר"
    },
    {
        question:" לאילו מדינות יש גבול משותתף עם מדינת ישראל?",
        options: ["לבנון", "סוריה ", "כל התשובות נכונות", "מצרים "],
        answer:  "כל התשובות נכונות"
    },
    {
        question:" מהי העיר הדרומית ביותר בארץ?",
        options: ["באר שבע", "דימונה", "אילת", "מצפה רמון"],
        answer:  "אילת"
    },
    {
        question:" מה הישוב הצפוני ביותר בישראל?",
        options: ["מטולה", "עכו" ,"טבריה", "קריית שמונה"],
        answer: "מטולה"
    },
    {
        question:"באיזה שנה הקימו את מדינת ישראל?",
        options: ["1948", "1973" ,"1980", "1849"],
        answer: "1948"
    },
    {
        question:"מי היה ראש ממשלת ישראל הראשון?",
        options: ["מנחם בגין", "יצחק שמיר", "בן גוריון", "יצחק רבין"],
        answer: "בן גוריון"
    },
    {
        question:"באיזה תאריך הוכרזה עצמאות מדינת ישראל?",
        options: ["ה' באייר תש''ח", "י''א באייר תש''ח", "ט''ו באייר תש''ח", "ו' באייר תש''ח"],
        answer: "ה' באייר תש''ח"
    },
    {
        question:"באיזה בניין ובאיזו עיר נערכה הכרזת העצמאות?",
        options: ["בנייני האומה, ירושלים", "בניין דיזנגוף, תל אביב", "מוזיאון ישראל, ירושלים", "בכותל המערבי"],
        answer: "בניין דיזנגוף, תל אביב" 
    },
    {
        question:"איזה עיר הייתה בירת ישראל לפני הכרזת העצמאות?",
        options: ["ירושלים", "תל אביב" ,"ראשון לציון", "אשקלון"],
        answer: "תל אביב"
    },
    {
        question:"מי הייתה המדינה הראשונה שהכירה בישראל?",
        options: ["בריטניה", "צרפת" ,"ארצות הברית", "רוסיה"],
        answer: "ארצות הברית"
    },
    {
        question:"מי היה הנשיא הראשון של מדינת ישראל?",
        options: ["יצחק בן צבי", "חיים ויצמן", "זלמן שז''ר", "חיים הרצוג"],
        answer: "חיים ויצמן"
    },
    {
        question:"איזה עיר הכי גדולה בישראל?",
        options: ["ירושלים", "חיפה" ,"תל אביב", "דימונה"],
        answer: "דימונה"
    },
    {
        question:"מה מהבאים הומצא בישראל?",
        options: ["המחשב נייד", "הדיסק און-קי", "המיקרוגל", "השואב אבק"],
        answer: "הדיסק און-קי"
    }, 
    {
        question:"מה מהבאים הומצא ע''י ישראלים?",
        options: ["ה-וויז", "GPS" ,"משקה הקולה", "המכונית האוטונומית"],
        answer: "ה-וויז"
    },
   
    {
        question:"משום מה נקראת העיר טבריה בשמה?",
        options: ["על שם צמד המילים", "כל התשובות נכונות" ,"על שום מיקומה בטבורה של הארץ", "על שם טיבריוס קיסר רומי"],
        answer: "כל התשובות נכונות" 
    },
        {
        question:"מי מופיע על שטר המאתיים",
        options: ["המשורר נתן אלתרמן", "גולדה מאיר" ,"רחל המשוררת", "חיים ויצמן"],
        answer: "המשורר נתן אלתרמן"
    },
        {
        question:"מאיזו מדינה הועלו ארצה יהודים במבצע עזרא ונחמיה",
        options: ["איראן", "עיראק" ,"תימן ", "אוזבקיסטן"],
        answer: "עיראק"
    }, 
            {
        question:"מהו היער הנטוע הגדול בישראל?",
        options: ["יער בן שמן", "יער יתיר" ," יער להב", "יער אודם"],
        answer: "יער יתיר"
    }, 
            {
        question:"מהו צבעי הסימון של שביל ישראל?",
        options: ["לבן בלבד", "כחול בלבד" ," כחול לבן", "לבן כחול כתום"],
        answer: "לבן כחול כתום"
    }, 
            {
        question:"באיזה מטבע השתמשו בישראל לפני השקל",
        options: ["אירו", "זלוטי" , "לירות", "פאונד"],
        answer: "לירות"
    }, 
            {
        question:"דמותו של מי מופיעה על השטר של 50 שקלים?",
        options: ["דוד בן גוריון", "חיים וייצמן" ," מנחם בגין", "שאול טשרניחובסקי"],
        answer: "שאול טשרניחובסקי"
    }, 
            {
        question:"מה מהבאים הוא הגדול ביותר?",
        options: ["כנרת", "בניאס" ,"ים המלח", "נחל אורן"],
        answer: "ים המלח"
    }, 
            {
        question:"מי שלט במדינת ישראל לפני הקמת המדינה?",
        options: ["ארצות הברית", "הכורים" ," העות'מאנים", "הבריטים"],
        answer: "הבריטים"
    }, 
            {
        question:"מה מהבאים הוא המקום הכי נמוך בארץ?",
        options: ["מושב בית חלקיה", "אילת" ,"הבניאס", "ים המלח"],
        answer: "ים המלח"
    }, 
            {
        question:"מה מהמקומות הבאים הוא המקום הגבוה בארץ?",
        options: ["הר החרמון", "הר מירון" ,"מטולה", "רמת הגולן"],
        answer: "הר החרמון"
    }, 
            {
        question:"איזה דבר יש בארץ שאין בשום מקום בעולם?",
        options: ["מערת הנטיפים", "ים המלח" ,"מעיינות חמים", "בארות עתיקות"],
        answer: "ים המלח"
    }, 
            {
        question:"היכן שוכן גן החיות הספארי בישראל?",
        options: ["ירושלים", "חיפה" ,"רמת גן", "נתניה"],
        answer: "רמת גן"
    }
]